### 什么是 spring cloud？

spring cloud 是一系列框架的有序集合。它利用 spring boot 的开发便利性巧妙地简化了分布式系统基础设施的开发，如服务发现注册、配置中心、消息总线、负载均衡、断路器、数据监控等，都可以用 spring boot 的开发风格做到一键启动和部署。

### spring cloud 断路器的作用是什么？

在分布式架构中，断路器模式的作用也是类似的，当某个服务单元发生故障（类似用电器发生短路）之后，通过断路器的故障监控（类似熔断保险丝），向调用方返回一个错误响应，而不是长时间的等待。这样就不会使得线程因调用故障服务被长时间占用不释放，避免了故障在分布式系统中的蔓延。

### spring cloud 的核心组件有哪些？

- Eureka：服务注册于发现。

- Feign：基于动态代理机制，根据注解和选择的机器，拼接请求 url 地址，发起请求。

- Ribbon：实现负载均衡，从一个服务的多台机器中选择一台。

- Hystrix：提供线程池，不同的服务走不同的线程池，实现了不同服务调用的隔离，避免了服务雪崩的问题。

- Zuul：网关管理，由 Zuul 网关转发请求给对应的服务。
